Život v koleji
Já žiju tedka v Česku na koleji , je tam život trochu težký , protože když jsem byl v Egyptě , bydlel jsem s rodiči v našém domě , ale asi to by šlo .
Konečně jsem už adaptoval na život v koleji , když tedy mám hodně laskavých kamarádů a kamaradek .
Zde to je jinak než předtím , když jsem byl v Egyptě vrátíl jsem se každý den domů a najdu jídlo hotovo , také nepočítal s tím , že musím si prát svá prádlo a takdále , bylo tehdy vše hotovo , moje mamínka to mimochodem klídně dělala , ale teď to převezmu já .
První dny byly tady na koleji jako v peklu , neuměl jsem nic vařit ani nic dělat , teď asi každý den vařím a uklízím svůj pokoj .
To mě zajímá , že hodně věci jsem věděl o vaření , ale to zároveň mnoho času bere , abych něco k jídlu vařil , akorat to časem šlo .
V záčátku , když jsem byl na koleji , chtěl bych jakékoli české jídlo vařit , ale to nemohl , vypadlo to velmi těžko , takto jsem toho nechal .
V počátku bylo vše težké a složíté , až jsem volal své mamince v Egyptě a zeptal jsem se jí , jak můžu neco vařít a ona mi poradila a každý den jsem volal a dostal hodně poradů , můžu teď říct , že jsem stal dobrým Egyptským kuchařem .
Tady na koleji záchody a koupelny jsou pro chlapy a holky dohromady , u nás to je jinak ale rychlějí jsem se na zvykal .
Tu neustále děláme mejdany s kamarady a kamarádkami , hodně se bavíme , je to snad dobře když bydlí student se studenty , hodně se povídame o naších problemech a spolu jíme .
Mám jen jeden problém , že nemám v pokoji ledničku , jsem už tam u vratnice zapsal to , pak mi říkali , že neni u sklepu žádna ledničká , takto nechavam svoje jídlo u svého kamarada ze Slovenska , von je příliš laskavý .
Určitě tady život v koleji má výhody nevýhody v srovnání s životem v Egyptě s rodinou , tam bylo vše hotovo ale zároveň mam závazky a povinnost uvnitř své rodiny ale teď jen se spolehám na své vlastní ruce a nemam ty povinnosti , můžu také ríct , že život zde je moc svobodnější než s rodiči .
Máme take uklízičku , ktera si mi připomina mou matku , neustale obviňuje nás , že máme bordel a chaos na kuchyňkách trvale ale je moc směšná .
Nakoněc mě baví zivot tady na koleji .
